И. 
Стихи, написанные при получении известия о болезни лэди Байрон. 

Страдала ты — и не был я с тобою! 
Грустила ты — и я бродил вдали! 
Зачем Беда с сестрой своей Тоскою, 
Нежданыя, отсель к тебе пришли ? 
Я предсказал тебе их посещенье, 
Предвидел я гонения следы,
И за борьбой минуты расслабленья
И скорбный час унынья и беды!
Не в битвы час, не в грозный час разлуки 
Мы вечнаго всем сердцем жаждем сна, 
Но в тяжкий миг затишья после муки, 
Когда при нас осталась жизнь одна! 
Так, я отмщен! Судьбой своей гонимый , 
Я грешен был, и мог преступен быть; 
Но не тебе, не женщине любимой ,
Господь велел грехи мои казнить! 
И долго ты не будешь знать покоя
И много бед еще переживешь ;
В моей груди посеяв горе злое,
Ты горький плод в душе своей пожнешь! 
И пусть льстецы исполнены вниманья, 
И вкруг тебя пускай теснится свет: 
Безжалостным не будет состраданья, 
Безжалостным на небе места нет! 
Я много жил, и был богат врагами
И в честный бой ходил прямым путем: 
Я мстил врагам иль делал их друзьями; 
Но ты была неведомым врагом!
Средь тишины и страсти безмятежной 
Таинственно свершая дело зла,
Ты в слабости пленительной и нежной, 
Как бы в броне, закована была.
И тихо шла извилистой тропою
В моей груди согретая змея....
Хвались теперь : свершила ты со мною, 
Чего с тобой не мог бы сделать я!
Л*. 

